<Document>
# Организм

## Мозг
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanBrain" Caption="Человеческий мозг" />
</Box>

Всё в организме пациента зависит от мозга.
[color=#00d3b8][bold]Пока мозг пациента не мёртв, пациент жив.[/bold][/color]
Все остальные органы отвечают за поддержание жизни мозга.
Чем больше травма угрожает мозгу пациента, тем важнее её лечить.

[color=#00d3b8][bold]Как только мозг умирает, он мёртв, и тело невозможно реанимировать.[/bold][/color]

Мозг пациента требует достаточного насыщения (кислородного насыщения для большинства видов) в кровотоке для выживания.
[color=#00d3b8][bold]Основная цель медицинской помощи - обеспечить мозгу adequate saturation.[/bold][/color]

Симптомы пациента с тяжёлым повреждением мозга включают, но не ограничиваются:

- [color=cyan]Нарушение коммуникации[/color]: Пациент с тяжёлым повреждением мозга может испытывать трудности с речью (например, заикание).
- [color=cyan]Нарушение моторного контроля[/color]: Пациент, испытывающий боль, может проявлять замедленность или неспособность точно прицеливаться.
- [color=cyan]Неспособность стоять[/color]: Пациент с тяжёлым повреждением мозга может быть не в состоянии стоять.
- [color=cyan]Задыхание[/color]: Пациент с тяжёлым повреждением мозга может иметь проблемы с дыханием и в результате задыхаться.
- [color=cyan]Неотзывчивость[/color]: Пациент с тяжёлым повреждением мозга может быть неспособен реагировать на внешние раздражители.

### Диагностика

Вы можете оценить активность мозга пациента с помощью вашего анализатора здоровья, указанного как [color=#7af396]Активность мозга[/color].
Самая левая иконка на вашем медицинском HUD также указывает на приблизительные показания активности мозга, при этом синий крест заменяется красно-белым восклицательным знаком, если мозг пациента находится под угрозой смертельного повреждения.

Если [color=#7af396]Активность мозга[/color] вашего пациента снижается, убедитесь, что его [color=#7af396]Насыщение крови[/color] находится на безопасном уровне.

## Кровоток

Насыщение крови - это основной показатель того, насколько насыщен мозг пациента.

На насыщение крови влияют:
- [color=cyan]Объём крови[/color]: Кровь можно восстановить солевым раствором для большинства видов или пакетами с кровью.
- [color=cyan]Дыхательный воздух[/color]: Убедитесь, что пациент может дышать. Дексалин (плюс) можно использовать для искусственного насыщения кровотока кислородом.
- [color=cyan]Кровоток[/color]: Сердце отвечает за циркуляцию крови в теле пациента. СЛР можно проводить, если сердце пациента остановилось, с последующим хирургическим вмешательством как можно скорее.

### Диагностика

Вы можете оценить жизненные показатели крови пациента с помощью вашего анализатора здоровья, указанные как [color=#7af396]Насыщение крови[/color], [color=#7af396]Давление[/color] и [color=#7af396]Кровоток[/color].

Если [color=#7af396]Насыщение крови[/color] вашего пациента низкое, убедитесь, что его [color=#7af396]Давление[/color] находится на безопасном уровне, и убедитесь, что пациент имеет доступ к воздуху.
Такие лекарства, как Дексалин, можно использовать для обеспечения доступа кровотока к воздуху и ускорения процесса дыхания после длительного удушья.

Если [color=#7af396]Кровоток[/color] вашего пациента низкий, убедитесь, что его [color=#7af396]Пульс[/color] и [color=#7af396]Состояние сердца[/color] находятся на безопасном уровне.
В случае остановки сердца вы можете провести СЛР, чтобы обеспечить движение крови.

Если [color=#7af396]Давление[/color] вашего пациента низкое, убедитесь, что его [color=#7af396]Пульс[/color] и объём крови находятся на безопасном уровне.
Солевой раствор и пакеты с кровью можно использовать для увеличения объёма крови пациента.

## Сердце

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanHeart" Caption="Человеческое сердце" />
</Box>

Сердце отвечает за кровоток.

[color=#00d3b8][bold]Если сердце пациента остановилось, он является приоритетом номер один.[/bold][/color]

Кровоток увеличивается с частотой пульса и уменьшается при повреждении сердца, приближаясь к нулю, если сердце останавливается.

Сердце будет увеличивать частоту пульса в ответ на боль, отсутствие доступа к дыхательному воздуху и снижение объёма крови.

Сердце остановится от:
- [color=cyan]Желудочковая тахикардия[/color]: Чрезмерно высокий пульс может вызвать остановку сердца пациента, обычно от боли. Введите обезболивающие и инапровалин перед перезапуском сердца.
- [color=cyan]Гиповолемия[/color]: Если пациент теряет слишком много крови, его сердце остановится. Остановите кровотечение и восстановите уровень крови перед перезапуском сердца.
- [color=cyan]Накопленные повреждения[/color]: Если сердце пациента накапливает слишком много повреждений, оно остановится. Потребуется хирургическое вмешательство перед перезапуском сердца.

Сердце можно перезапустить с помощью дефибриллятора.

Если сердце невозможно перезапустить, медицинские работники и другой экипаж могут проводить СЛР для обеспечения кровотока.

### Диагностика

Вы можете оценить сердечные показатели пациента с помощью вашего анализатора здоровья, указанные как [color=#7af396]Состояние сердца[/color] и [color=#7af396]Пульс[/color].

Если [color=#7af396]Пульс[/color] вашего пациента низкий, убедитесь, что объём крови достаточен, и используйте дефибриллятор или стимулирующие лекарства по мере необходимости.

Если [color=#7af396]Пульс[/color] вашего пациента высокий, убедитесь, что боль пациента находится под контролем, объём крови пациента достаточен и что пациент имеет адекватный доступ к кислороду.
Такие лекарства, как Инапровалин, можно вводить для стабилизации частоты пульса, с риском снижения общего [color=#7af396]Насыщения крови[/color] пациента, если другие состояния не лечатся.

Если [color=#7af396]Состояние сердца[/color] вашего пациента ухудшается, убедитесь, что его [color=#7af396]Пульс[/color] не чрезмерно высок.

Если [color=#7af396]Состояние сердца[/color] вашего пациента опасно низкое, потребуется операция для устранения повреждений сердца.

## Боль

В ответ на травмы ваш пациент будет испытывать боль.

Свежие раны более болезненны, чем старые и необработанные раны.

Эффект боли в основном ощущается через увеличение частоты пульса пациента, а также шок в случаях сильной боли.

Симптомы пациента, испытывающего боль, включают, но не ограничиваются:

- [color=cyan]Нарушение коммуникации[/color]: Пациент, испытывающий боль, может иметь трудности с речью (например, заикание или громкость) и может быть не в состоянии эффективно использовать гарнитуру.
- [color=cyan]Нарушение моторного контроля[/color]: Пациент, испытывающий боль, может проявлять замедленность или неспособность точно прицеливаться.
- [color=cyan]Неспособность стоять[/color]: Пациент, испытывающий боль, может быть не в состоянии стоять.

### Диагностика

Уровень боли пациента можно в основном оценить, спросив пациента о его самочувствии, или в случаях, когда он не может общаться, по его [color=#7af396]Пульсу[/color] или проявляемым симптомам.
Обратите внимание, что боль - не единственная причина увеличения частоты пульса.

</Document>
