<Document>
# Химик

Как основной источник медикаментов в отделе [color=#5b97bc]Медицины[/color], Химики в основном отвечают за создание лекарств для использования [color=cyan]Врачами[/color] и [color=cyan]Парамедиками[/color]. Они также отвечают за поставку химикатов для других отделов или выполнение рецептов для экипажа.

[textlink="Прочитать полный список химикатов." link="Chemicals"]

## Основное оборудование

### Машины

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser" />
  <GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder" />
  <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryHotplate" />
  <GuideEntityEmbed Entity="ChemMaster" />
</Box>

### Химическое хранение

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryEmptyBottle01" />
  <GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker" />
  <GuideEntityEmbed Entity="Jug" />
  <GuideEntityEmbed Entity="PillCanister" />
</Box>

### Другие инструменты

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="HandLabeler"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Dropper"/>
</Box>

## Смешивание химикатов

Химия проста, как только вы поймёте, как читать и выполнять рецепты. Процесс в целом прост:

- Начните с того, что возьмите контейнер, такой как мензурка, и вставьте его в ваш [color=cyan]химический раздатчик[/color].
- Выдавите необходимые лекарства для вашего рецепта.
- Извлеките контейнер из диспенсера.
- При необходимости нагрейте его на горячей плите.
- Когда ваш химикат готов, вы можете перелить его в контейнеры для распределения, такие как большой кувшин или множество маленьких бутылочек.

## Измельчение твёрдых веществ

Некоторые химикаты, такие как те, что содержатся в таблетках или растениях, необходимо измельчить с помощью вашего [color=cyan]Измельчителя реагентов[/color], прежде чем вы сможете использовать их в рецептах.

## Разделение химикатов

Иногда вы можете допустить ошибки с тем, что выдаёте из ХимМастер 4000. [color=cyan]Химмастера[/color] может перемещать разные химикаты независимо в своё внутреннее хранилище и из него.

## Распределение химикатов

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SmartFridge" />
</Box>

То, как вы хотите распределять химикаты, в значительной степени зависит от вас, хотя ваш начальник может пожелать, чтобы вы распределяли химикаты в определённой форме.

### Бутылки

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryEmptyBottle01"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="BoxBottle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ChemBag"/>
</Box>

Бутылки часто являются основным методом распределения небольших количеств химикатов для мелких работ, а также вариантом, позволяющим каждому врачу носить с собой обычные лекарства.

Ваша [color=cyan]химическая сумка[/color] может вмещать множество бутылок.
Использование химической сумки на Умном холодильнике вставит все содержащиеся в ней бутылки.

### Кувшины

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Jug"/>
</Box>

Химикаты могут храниться оптом в кувшинах, что позволяет эффективно упаковывать, но только один человек может держать кувшин за раз.
Часто именно так вы будете отправлять химикаты в [color=#9fed58]Ботанику[/color], если они не предоставят вёдра.

### Таблетки

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PillCanister" />
  <GuideEntityEmbed Entity="Pill" />
</Box>

Таблетки можно создавать с помощью химикатов, хранящихся в [color=cyan]ХимМастер 4000[/color]. Это отличный способ рассылать индивидуально потребляемые порции, а также самый эффективный по пространству способ хранения большого количества химикатов.

Однако таблетки имеют задержку после перорального приёма.

## Химикаты для смешивания

[color=#5b97bc]Медицина[/color] - это основной отдел, для которого вы будете готовить химикаты, поскольку [color=cyan]Врачи[/color] и [color=cyan]Парамедики[/color] полагаются на ваши лекарства для выполнения своей работы.

[textlink="Прочитать, что химики обычно делают для Медицины." link="OffbrandChemistMedical"]

[color=#9fed58]Ботаника[/color] - это ещё один отдел, в который вы будете часто отправлять химикаты. Они могут быть отличным источником химикатов, если вы дадите им инструменты для работы.

[textlink="Прочитать, что химики обычно делают для Ботаники." link="OffbrandChemistBotany"]

Если у вас нет невыполненных запросов от Медицины или Ботаники, вы можете работать над созданием редких химикатов или продвинутых препаратов.

[textlink="Прочитать, как делать продвинутые препараты." link="OffbrandChemistAdvancedTopicals"]

</Document>
