<Document>
# Криостазис

Криостазис позволяет замедлить тело пациента, давая вам больше времени для работы с ним.

Стазис-кровати применяют фиксированное 10-кратное замедление, в то время как стазис, предоставляемый криокапсулами, варьируется в зависимости от температуры тела пациента.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StasisBed" Caption="стазис-кровать" />
  <GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="криокапсула" />
</Box>

## Криокапсулы

Пациентов можно помещать в криокапсулы для их охлаждения, замедления метаболизма и использования криогенных лекарств. Имейте в виду, что пациенты будут страдать от низкой температуры тела при извлечении из капсул или при отключении питания капсул. Рекомендуется лепорразин.

### Криогенные лекарства

[color=cyan]Криоксадон[/color] - самое распространённое лекарство, которое вы будете использовать в криокапсулах, так как оно обеспечивает широкое заживление и улучшает стабилизацию.

<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>

[color=cyan]Лепорразин[/color] можно использовать для повышения температуры тела пациента перед извлечением из криокапсулы.

<GuideReagentEmbed Reagent="Leporazine"/>

Другие лекарства менее распространены, но имеют своё применение.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>

### Настройка криокапсул

Криокапсулы имеют сеть труб, подающих холодный воздух к пациенту и отводящих выдыхаемый воздух.

- [color=cyan]Подача воздуха[/color]: Воздух должен подаваться через криокапсулу, часто через газовый насос, подключённый к разъёму с баллоном или к сети распределения воздуха станции. Газовый насос должен быть настроен как минимум на 101 кПа и не более чем на 300 кПа.
- [color=cyan]Охладитель[/color]: Основное средство контроля температуры воздуха внутри криокапсулы. Охладитель должен быть включён и настроен на охлаждение как минимум до 200K.
- [color=cyan]Газовые фильтры[/color]: Они удаляют выдыхаемый воздух пациентов из сети. Наиболее распространённый выдыхаемый газ - диоксид углерода.
- [color=cyan]Отвод воздуха[/color]: Всё, что отфильтровано газовыми фильтрами, возвращается в отводящую сеть станции.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="криокапсула" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="отвод воздуха" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="подача воздуха" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

</Document>
