<Document>
# Парамедик

Как основные спасатели в отделе [color=#5b97bc]Медицины[/color], [color=cyan]Парамедики[/color] отвечают за реагирование на вызовы о травмах, стабилизацию пациентов и доставку их обратно в [color=#5b97bc]Медицину[/color] для лечения [color=cyan]Врачами[/color]. Если [color=cyan]Врачам[/color] потребуются дополнительные руки для поддержания стабильности пациентов, [color=cyan]Парамедики[/color] также обеспечивают это.

Как [color=cyan]Парамедик[/color], помните о следующем:

- [bold]Скорость ключева[/bold]: Несколько секунд могут означать разницу между жизнью и смертью. Ознакомьтесь со станциями, на которых работаете, и будьте готовы оперативно реагировать на вызовы.
- [bold]Будьте бдительны[/bold]: Следите за мониторами экипажа, прислушивайтесь к вызовам медицинской помощи и предвосхищайте ситуации, где потребуется ваша помощь.
- [bold]Не умирайте[/bold]: Вы не можете спасать жизни, если сами нуждаетесь в спасении. Избегайте опасных ситуаций при попытке спасти пациентов и не допускайте, чтобы вас самих доставили в [color=#5b97bc]Медицину[/color] ваши коллеги.

## Спасение жизней

### 1. Призыв к действию

В какой-то момент кто-то позовёт на помощь, вы заметите аномальные показания на мониторе экипажа или столкнётесь с пострадавшим персоналом во время перемещения по станции.

### 2. Решите, кого лечить

Триаж - важный навык. Ваш медицинский HUD предоставляет информацию о состоянии мозга ваших пациентов, получает ли мозг достаточно кислорода, и о пульсе ваших пациентов. Ваш анализатор здоровья может предоставить более конкретную информацию.

Рассмотрите возможность приоритизации пациентов со следующими симптомами:

- [bold]Повреждение мозга[/bold]: Смерти мозга следует избегать любой ценой. Пока у вашего пациента есть проблеск мозговой активности, вы всё ещё можете его спасти.
- [bold]Остановка сердца[/bold]: Остановка сердца пациента может быстро перерасти в тяжёлое повреждение мозга.
- [bold]Артериальное кровотечение[/bold]: Слишком низкий объём крови пациента может лишить мозг насыщения крови, важного для жизни, и вызвать остановку сердца.

### 3. Стабилизация

- [bold]Поддерживайте движение крови[/bold]: Если сердце пациента остановилось, настоятельно рекомендуется СЛР. Вы можете привлечь ближайших людей для проведения СЛР, пока вы предпринимаете другие меры.
- [bold]Лечите внешние раны[/bold]: При необходимости накладывайте препараты для перевязки и обработки внешних ран, чтобы остановить кровотечение пациентов.
- [bold]Давайте стабилизирующие лекарства[/bold]: Инапровалин можно использовать для замедления ухудшения состояния сердца и мозга, обезболивающие - для облегчения боли, и дексалин (плюс) - для улучшения оксигенации при необходимости.

### 4. Доставьте их в медицину

Доставьте вашего пациента в медицину и поддерживайте его стабильность в процессе.

Как только они окажутся в руках [color=cyan]Врачей[/color], вы можете спокойно уйти для спасения других пациентов, если только [color=cyan]Врачи[/color] не попросят о помощи.

## Организм

Хорошее понимание того, как работают организмы пациентов, необходимо для спасения жизней и поддержания жизни пациента до доставки в отдел [color=#5b97bc]Медицины[/color].

[textlink="Узнать больше об Организме." link="OffbrandBody"]

## Препараты

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Brutepack" Caption="Набор от ушибов"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Ointment" Caption="Мазь"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze" Caption="Бинт"/>
</Box>

При реагировании на травмы первое, что вы должны сделать, это наложить лучший тип препарата для раны, который есть у вас под рукой.

[textlink="Узнать больше о Препаратах." link="OffbrandTopicals"]

## Медикаменты

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleBicaridine" Caption="Бикаридин" />
  <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleDermaline" Caption="Дермалин" />
  <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleDexalinPlus" Caption="Дексалин Плюс" />
  <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleDylovene" Caption="Диловен" />
  <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleInaprovaline" Caption="Инапровалин" />
  <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleTramadol" Caption="Трамадол" />
</Box>

После обеспечения обработки ран препаратами можно давать медикаменты для помощи организму в заживлении и облегчения боли.

[textlink="Узнать больше о Медикаментах." link="OffbrandMedication"]

</Document>
