<Document>
# Врач

Как основной поставщик медицинской помощи в отделе [color=#5b97bc]Медицины[/color], Врачи отвечают за мониторинг пациентов, обеспечение их необходимыми медикаментами и проведение операций по мере необходимости.

## Организм

Хорошее понимание того, как работают организмы пациентов, необходимо для спасения жизней и обеспечения успешных результатов их визита в [color=#5b97bc]Медицину[/color].

[textlink="Узнать больше об Организме." link="OffbrandBody"]

## Препараты

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Brutepack" Caption="Набор от ушибов"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Ointment" Caption="Мазь"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze" Caption="Бинт"/>
</Box>

Препараты - это первый шаг в лечении физических или ожоговых травм; каждая рана должна быть перевязана или обработана мазью перед продолжением лечения.

Каждая рана может быть перевязана или обработана мазью только один раз; разные медикаментозные повязки и мази могут быть лучше для определённых типов ран.

[textlink="Узнать больше о Препаратах." link="OffbrandTopicals"]

## Медикаменты

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleBicaridine" Caption="Бикаридин" />
  <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleDermaline" Caption="Дермалин" />
  <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleDexalinPlus" Caption="Дексалин Плюс" />
  <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleDylovene" Caption="Диловен" />
  <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleInaprovaline" Caption="Инапровалин" />
  <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleTramadol" Caption="Трамадол" />
</Box>

После обеспечения обработки ран препаратами можно давать медикаменты для помощи организму в заживлении и облегчения боли.

[textlink="Узнать больше о Медикаментах." link="OffbrandMedication"]

## Криостазис

В чрезвычайных ситуациях вы можете быть не в состоянии своевременно обслужить каждого пациента.

Криостазисные устройства позволяют замедлить тела ваших пациентов, выигрывая больше времени.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StasisBed" Caption="стазис-кровать" />
  <GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="криокапсула" />
</Box>

[textlink="Узнать больше о Криостазисе." link="OffbrandCryostasis"]

## Хирургия

Некоторые пациенты могут поступить с внутренними травмами, которые не могут быть вылечены поверхностным наложением препаратов или лекарств, невидимыми для вашего глаза, но обнаруживаемыми анализатором здоровья.

Убедитесь, что пациенты стабильны и раны обработаны, прежде чем доставлять их в операционную.

[textlink="Узнать больше о Хирургии." link="OffbrandSurgery"]
</Document>
