<Document>

# Профилактическая работа с заключенными

Священник, психолог, главный врач и глава отдела, к которому принадлежит заключенный, имеют право на посещение брига или пермабрига для проведения профилактической или воспитательной беседы, а также для сеанса психотерапии или проведения религиозных ритуалов с заключенными.

- Допускается проведение беседы в месте содержания или в допросной, если это не помешает работе службы безопасности.
- Если заключенный совершил преступление [color=#b55e2b]средней[/color] тяжести, допускается общение без средств сдерживания (наручников, стяжек, смирительной рубашки и тп.) при общении в месте содержания или допросной.
- Если заключенный совершил преступление [color=#a83411]тяжелого[/color] уровня тяжести, при общении в месте заключения или в допросной заключенный должен быть в наручниках или должен присутствовать как минимум 1 офицер.
- Если заключенный совершил преступление [color=#852c38]особо тяжкого[/color] уровня, при общении в месте содержания или в допросной обязательно присутствие минимум одного офицера.
- Допускается проведение беседы в кабинете психолога или церкви для заключенных [color=#b55e2b]среднего[/color] и [color=#a83411]тяжелого[/color] уровня тяжести, при наличии разрешения смотрителя или ГСБ. Для преступников совершивших [color=#852c38]особо тяжкое[/color] преступление необходимо разрешение ГСБ.
- Для проведение беседы в кабинете психолога или в церкви обязательно сопровождение минимум одного офицера, а также заключённый должен быть в наручниках или смирительной рубашке. Для преступников, совершивших преступление [color=#b55e2b]среднего[/color] уровня тяжести, допускается не использование средств сдерживания.
- Попытка помощи или помощь в совершении побега из заключения, лицом проводящим беседу, является пособничеством и грубой халатностью.

  <Warning>
    По приказу смотрителя или ГСБ право временно может быть отозвано на время [bold]красного кода[/bold] или [bold]гамма кода[/bold].
  </Warning>

</Document>
